<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway. ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials ~ are made 
	available under the terms of the GNU Public License v3.0 ~ which accompanies this distribution, and is available at ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="7recipient.label">7. Beneficiar</entry>
    <entry key="7recipient.placeholder"></entry>
    <entry key="7recipient.help">Termenul "țară beneficiară" se referă la țări şi regiuni din lista AOD a DAC (vezi glosar)</entry>
    <entry key="7recipient.help.detail">Câmpul nr. 7  Ţară beneficiară: Termenul "ţară beneficiară" se referă la ţări şi regiuni din lista AOD a DAC (vezi glosar). Proiectele şi programele regionale sunt raportabile în cadrul celei mai specifice categorii "regionale/multi ţară" disponibile (de exemplu, sudul Saharei pentru un proiect regionale în vestul Africii). Categoria "bilateral, nealocat" este folosită în cazul în care o activitate serveşte mai multor regiuni. De asemenea, este folosit pentru o serie de activităţi implementate în ţări donatoare precum: costuri administrative ce nu sunt incluse în altă parte. Cercetări în domeniul dezvoltării, studii sau seminarii desfăşurate în ţări donatoare dar privind  o anumită ţară/regiune beneficiară trebuie să fie codate la ţara/regiunea beneficiară. Cursurile de training în ţările donatoare pentru participanţi provenind din ţări în curs de dezvoltare trebuie să fie codate sub categoria ţării/regiunii de origine a participanţilor.</entry>
    <entry key="7bCPA.label">7.bis Este aceasta Asistenţă Programabilă de Ţară?</entry>
    <entry key="7bCPA.placeholder"></entry>
    <entry key="7bCPA.help">Vezi definiţia APT în glosar</entry>
    <entry key="7bCPA.help.detail">Câmpul nr. 7bis- Este aceasta Asistenţă Programabilă de Ţară (APT)? Asistenţa Programabilă de Ţară reflectă volumul de asistenţă ce poate fi programată de donator la nivel de ţară parteneră. APT este asistenţă ce NU este inclusă în următoarele categorii: (i) asistenţă ce este imprevizibilă prin natura sa (asistenţă umanitară şi eliminarea datoriilor şi reorganizare); (ii) nu presupune deplasări transfrontaliere (cercetări în domeniul dezvoltării în ţara donatoare, creşterea conştientizării publice despre domeniul dezvoltării, imputarea costurilor studenţilor, refugiaţi în ţări donatoare, cheltuieli administrative); (iii) nu face parte din acordurile de cooperare dintre guverne (asistenţă alimentară şi asistenţă acordată de către guvernele locale în ţările donatoare); (iv) nu este programabilă de către donator (contribuţii neafectate către organizaţii non-guvernamentale naţionale şi internaţionale) sau nu este predispusă pentru programare la nivel de ţară (de exemplu: contribuţii către parteneriate public private, pentru anumiţi donatori, asistenţă acordată de alte agenţii decât principala agenţie de asistenţă). Pentru mai multe informaţii, vizitaţi: http://www.oecd.org/development/effectiveness/countryprogrammableaidcpafrequentlyaskedquestions.htm</entry>
    <entry key="8channelDelivery.label">8/9. Canal şi cod de livrare al numelui</entry>
    <entry key="8channelDelivery.placeholder">Nume şi cod al agenţiei  implementatoare</entry>
    <entry key="8channelDelivery.help">Introduceţi numele agenţiei implementoare bilaterale sau multilaterale  (de exemplu, agenţii ONU, organizaţii non-guvernamentale) din lista  AOD</entry>
    <entry key="8channelDelivery.help.detail">Camp nr. 8/9 Canalul şi codul de livrare al numelui: introduceţi numele agenţiei implementatoare bilaterale sau multilaterale din lista AOD disponibilă la: http://www.oecd.org/dac/stats/Codelist09082013.xls. Nicio contribuţie multilaterală nu trebuie înregistrată decât dacă agenţia beneficiară este inclusă în listă. Însă, organizaţiile multilaterale care nu sunt incluse in listă pot fi canale de livrare a contribuţiilor AOD bilaterale eligibile. Canalul de livrare este primul partener de implementare. Este entitatea responsabilă de fonduri şi este în mod normal conectată cu agenţia extinsă (agenţia pentru care lucraţi) printr-un contract sau o altă formă legală de acord şi căreia îi este direct răspunzătoare. În cazul folosirii de către autorităţile centrale de asistenţă ale altor agenţii din sectorul public din ţara donatoare pentru implementarea unor activităţi specifice, se va raporta „guvern donator” la canal de livrare. Pentru o clasificare detaliată a principalelor categorii ale canalelor de livrare vezi paragraful 119, pagina 29 a Directivelor de Raportare CRS ce se găsesc la: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf </entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.label">10. Bilateral/Multilateral</entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.placeholder"></entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.help">Extindeţi pentru a vedea definiţia completă</entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.help.detail">Câmpul nr.10-  1=bilateral; 2= multilateral; 3= contribuţii bilateral neafectate către organizaţii non-guvernamentale şi societatea civilă, PPPs şi institute de cercetare; 7= bilateral,  raportare finală a activităţilor ong-urilor finanţate prin contribuţii neafectate; Bilateral/ Multilateral: tranzacţiile bilaterale sunt coordonate de către donator direct cu ţara în curs de dezvoltare.  De asemenea, includ trazacţii cu organizaţii non-guvernamentale ce activează în domeniul dezvoltării şi alte tranzacţii interne legate de domeniul dezvoltării precum: subvenţii pentru dobândă, cheltuieli privind creşterea conştientizării publice despre domeniul dezvoltării, reorganizarea datoriilor şi costuri administrative. Definiţia unei contribuţii multilaterale este bazată pe două criterii: (i) caracterul multilateral al ţării beneficiare şi (ii) caracterul multilateral al contribuţiei (de exemplu: fondurile sunt cumulate astfel încât devin parte integrată ale activelor instituţiei  beneficiare).  Contribuţiile donatorilor care îndeplinesc ambele criterii trebuie înregistrate la rubrica „multilateral”: agenţia dvs publică trebuie să folosească valori Bi/Multi 1-3 (sau 7), în timp ce agenţiile din sectorul privat trebuie să folosească valoarea nr. 6</entry>
    <entry key="11typeOfFlow.label">11. Tipul de flux financiar</entry>
    <entry key="11typeOfFlow.placeholder"></entry>
    <entry key="11typeOfFlow.help">Extindeţi pentru a vedea definiţia completă</entry>
    <entry key="11typeOfFlow.help.detail">Câmpul nr. 11- Tipul de câmp financiar, 10=AOD, 20=OOF, 30= ONG-uri private şi alte surse private, 35=Piaţa privată, 40=non fluxuri, (de ex, VNB), 50= alte fluxuri (de exemplu, componenta non-AOD a operaţiunilor de construirea păcii), Asistenţă Oficială de Dezvoltare (AOD) este definită ca acele tip de fluxuri către ţări şi regiuni din lista DAC a ţărilor beneficiare AOD şi către instituţii de dezvoltare multilaterală: i) agenţii naţionale oficiale ca a dvs, ii) fiecare tranzacţie care: a) este cu scopul de a promova  dezvoltarea economică şi a bunăstării ţărilor în curs de dezvoltare, b) care au un caracter concesional şi un element de grant de cel puţin 25 calculat la o rată a dobânzii de 10 la sută). Pentru o definiţie dealiată a ADO şi a tuturor celorlalte tipuri de flux financiar, consultaţi paragrafele 15 la 19 la paginile 7-8 ale Directivelor de Raportare CRS disponibile la: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="12typeOfFinance.label">12. Tipul de Finanţe</entry>
    <entry key="12typeOfFinance.placeholder"></entry>
    <entry key="12typeOfFinance.help">Extindeţi pentru a vedea definiţia completă</entry>
    <entry key="12typeOfFinance.help.detail">Câmpul nr.12- Tipul de flux financiar: Granturile sunt transferuri în numerar sau sub forma aportului în natură pentru care beneficiarului nu îi e percepută nicio datorie legală. În scopul raportării AOD ele includ, ştergerea datoriilor ne-militare, sprijin către ong-uri; anumite subvenţii de dobândă şi costuri de implementare a asistenţei. Granturi către agenţiile multilaterale menite să reducă termenii de împrumut sunt ieşiri directe de resurse şi trebuie de asemenea să fie înregistrate ca granturi AOD. Pentru raportarea altor fluxuri oficiale (OOF) sunt de asemenea incluse granturile cu scop comercial precum suvenţiile către investitori naţionali privaţi şi granturi pentru ştergerea datoriilor militare. Alte două tipuri de fluxuri financiare sunt asimilate granturilor în statistica DAC: i) subscripţii de capital sunt plăţi către agenţii multilaterali sub forma notelor financiare sau a altor instrumente similare, care pot fi încasate necondiţionat pe loc de către instituţiile beneficiare; ii) fluxurile de tip grant curprind: a) împrumutul pentru plăţile serviciilor sunt făcute într-un cont din ţara care împrumută şi folosite în ţara care împrumută pentru beneficiul propriu, şi b) provizioane ale mărfurilor de vânzare în moneda naţională a ţării beneficiare şi al cărui câştig  este folosit de ţara beneficiară în beneficiul propriu. Pentru o listă completă a sub-tipulor şi codurilor asociate, va rugăm consultaţi paragraf 22-33 de la pag. 9-11 din directivele de raportare CRS disponibile: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf.</entry>
    <entry key="13typeOfAid.label">13. Tipul de asistenţă</entry>
    <entry key="13typeOfAid.placeholder"></entry>
    <entry key="13typeOfAid.help">Extindeţi pentru a vedea definiţia completă</entry>
    <entry key="13typeOfAid.help.detail">Câmpul nr. 13- Tipul de asistenţă, A02=Sprijin bugetar sectorial, B02 sprijin neafectat către ong, şi societate civilă, PPP-uri şi institute de cercetare, B02, contribuţii neafectate către instituţii multilaterale, B03= contribuţii către programe cu scop specific şi fonduri administrate de către organizaţii internaţionale (multilaterale, organizaţii internaţionale neguvernamentale), B04= fonduri cumulate, C01= intervenţii de tip proiect, D01= personal al ţării donatoare, D02= alt tip de asistenţă tehnică, E01= burse sau training în ţara donatoare, E02= costuri imputate pentru studenţi, F01= ştergerea datoriilor, G01= costuri administrative neincluse în altă parte, H01= conştientizare publică despre domeniul dezvoltării, H02=  refugiaţi în ţări donatoare. Clasificarea tipului de asistenţă distinge următoarele modalităţi: -A. sprijin bugetar (pentru contribuţiile din această categorie, donatorul renunţă la drepturi, -B. contribuţii neafectate şi programe şi fonduri cumulate (pentru contribuţii din această categorie donatorul renunţă la controlul exclusiv al fondurilor împărţindu-şi responsabilitatea cu alţi actori implicaţi: alţi donatori, ONG-uri, instituţii multilaterale, parteneriate public-private, -C intervenţii de tip proiect; -D. experţi şi asistenţă tehnică (această categorie implică furnizarea de know-how sub formă de personal, training şi cercetare); -E. burse şi costuri pentru studenţi în ţătile donatoare; -F. ştergerea datoriei (grupează toate acţiunile legate de datorii- ştergere, conversii, swap-uri, răscumpărări, refinanţări, reeşalonări); G. costuri administrative care nu sunt incluse în altă parte, şi -H. alte cheltuieli în ţara donatoare (grupează un număr de contribuţii care nu dau naştere unei creşteri de flux financiar  transfrontalier). Pentru o listă completă, sub-tipuri şi coduri asociate, vă rugăm să consultaţi Anexa 11, paginile 63-68 a Directivelor de Raportare CRS disponibile la: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD1-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.label">14. Titlul proiectului/ activităţii- Scurtă descriere</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.placeholder">(max 150 caractere)</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.help">Introduceţi aici DOAR titlul oficial al proiectului</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.help.detail">Câmpul nr.14- scurtă descriere/ titul proiectului: Sugestie: introduceţi aici DOAR titlul oficial al proiectului, a se folosi numai pentru tranzacţii legate de acest proiect. O descriere completă a proiectului va fi introdusă în câmpul 19. al CRS++ de mai jos</entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.label">15. Scopul sectorului/codului</entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.placeholder"></entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.help">Scopul/sectorul destinaţiei contribuţiei bilaterale</entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.help.detail">Câmpul nr. 15 Codul sectorului/ scopului:  Scopul/sectorul destinaţiei contribuţiei bilaterale trebuie să raspundă întrebării: "ce arie specifică a economiei sau structurii sociale a beneficiarului este menit să susţină transferul?`. Clasificare sectorului nu se referă la tipul de bunuri sau servicii oferite de donator. Activităţi educaţionale sau de cercetare specifice sectorului (de exemplu, educaţie în domeniul agricol. Fiecărei contribuţii în sector poate fi atribuit doar un sector (codul scopului CRS). Când contribuţia serveşte mai multor sectoare,  va fi raportat sectorul care primeşte cea mai mare proporţie a contribuţiei. Pentru o listă completă a sectoarelor şi codurilor, vă rugăm consultaţi  paragrafele: 128-131 paginile 32-33 ale Directivelor de Raportare CRS disponibile la: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="validation.multilateralChannelCode">Codul selectat este invalid! Selectaţi doar format 4xxxx pentru formele multilaterale!</entry>
    <entry key="validation.bilateralField10Code">Codul selectat este invalid! Doar codurile 1,3 şi 7 pot fi folosite aici pentru completarea formelor bilaterale</entry>
    <entry key="validation.multilateralField10Code">Codul selectat este invalid! Este permis doar codul 2 (multilateral) pentru completarea formelor multilaterale</entry>
    <entry key="validation.field11Code">Codul selectat este invalid! Doar codul 10 (AOD) este permis pentru completarea formatelor AOD!</entry>
    <entry key="validation.field12Code">Codul selectat este invalid! Doar următoarele coduri şi subordonatele lor sunt permise: 100, 300, 400, 500, 600.</entry>
    <entry key="validation.decorateB01For1xxxx">Codul selectat este invalid! B01 nu este permis atunci când codurile 1xxxx de canal sunt selectate</entry>
    <entry key="validation.decorateB01For2xxxx">Codul selectat este invalid! B01 este legat doar de codurile de canal 2xxxx</entry>
    <entry key="validation.decorateB01ForBiMulti3">Codul selectat este invalid! Formele bilaterale cu tipul de asistenţă B01 sunt legate de Bilateral/Multilateral=3</entry>
    <entry key="validation.decorateB02ForBiMulti2">Codul selectat este invalid! Formele multilaterale cu tip de asistenţă B02 sunt legate de Bilateral/Multilateral=2.</entry>
    <entry key="validation.field12TypeOfAidCode">Codul selectat este invalid! Tipul de Finanţe 600 trebuie să fie asociat cu tipul de asistenţă F01 (Reducerea datoriilor)</entry>
</properties>
