<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway. ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials ~ are made 
	available under the terms of the GNU Public License v3.0 ~ which accompanies this distribution, and is available at ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="7recipient.label">7.Odbiorca</entry>
    <entry key="7recipient.placeholder"></entry>
    <entry key="7recipient.help">Termin "państwo-odbiorca pomocy" jest ograniczony do krajów i regionów ujętych na liście odbiorców ODA prowadzonej przez DAC (patrz glosariusz)</entry>
    <entry key="7recipient.help.detail">Pole nr 7 - odbiorca (państwo): termin "państwo-odbiorca pomocy" jest ograniczony do krajów i regionów ujętych na liście odbiorców ODA prowadzonej przez DAC i dostępnej na stronie http://www.oecd.org/dac/stats/Codelist09082013.xls .
        Sprawozdania na temat projektów i programów regionalnych są objęte najbardziej szczegółową ze wszystkich dostępnych kategorii, tj. "regionalne/obejmujące wiele krajów" (np. w przypadku projektu regionalnego w Afryce Zachodniej należy użyć "Na południe od Sahary").
        Kategoria "bilateralne, nieprzypisane" jest stosowana w przypadku działań na rzecz kilku regionów.
        Jest ona również wykorzystywana dla szeregu działań podejmowanych w krajach-donatorach, takich jak koszty administracyjne nieuwzględnione gdzie indziej.
        Badania, studia lub seminaria dotyczące rozwoju organizowane w kraju-donatorze lecz związane z określonym państwem/regionem-odbiorcą pomocy należy kodować pod kategorią kraj/region-odbiorca pomocy.
        Szkolenia w kraju-donatorze dla uczestników z krajów rozwijających się należy kodować zgodnie z krajem/krajami pochodzenia uczestników.</entry>
    <entry key="7bCPA.label">7.bis Czy kwalifikuje się jako Pomoc Podlegająca Programowaniu (CPA)?</entry>
    <entry key="7bCPA.placeholder"></entry>
    <entry key="7bCPA.help">Sprawdź definicję CPA w glosariuszu</entry>
    <entry key="7bCPA.help.detail">Pole nr 7 bis - czy kwalifikuje się jako Pomoc Podlegająca Programowaniu (CPA)?: Pomoc Podlegająca Programowaniu (CPA) odzwierciedla wielkość pomocy, jaką donator może zaprogramować na poziomie kraju partnera.
        CPA to pomoc, która NIE jest ujęta w następujących kategoriach: (i) pomoc, która jest nieprzewidywalna ze swej natury (pomoc humanitarna i umorzenie długów oraz reorganizacja);
        (ii) nie powoduje przepływów transgranicznych (badania rozwojowe w kraju-donatorze, propagowanie wiedzy rozwojowej, kalkulacyjne koszty studenckie, uchodźcy w kraju-donatorze i koszty administracyjne);
        (iii) nie stanowi części międzyrządowych umów o współpracy (pomoc żywnościowa i pomoc udzielana przez władze lokalne w krajach-donatorach); (iv) nie podlega programowaniu przez donatora (finansowanie podstawowe na rzecz krajowych i międzynarodowych NGOs) lub nie nadaje się do programowania na poziomie krajowym
        (np. wkłady na rzecz Partnerstw Publiczno-Prywatnych, w przypadku niektórych donatorów pomoc udzielona przez agencje inne niż główna agencja pomocowa). Więcej informacji na stronie:
        http://www.oecd.org/development/effectiveness/countryprogrammableaidcpafrequentlyaskedquestions.htm</entry>
    <entry key="8channelDelivery.label">8/9. Nazwa kanału i kodu realizacji</entry>
    <entry key="8channelDelivery.placeholder">Nazwa i kod agencji implementującej</entry>
    <entry key="8channelDelivery.help">Wprowadź nazwę bilateralnje lub wielostronnej agencji implementującej (np. agendy ONZ, NGO) z listy ODA</entry>
    <entry key="8channelDelivery.help.detail">Pole nr 8/9 - nazwa kanału i kodu realizacji: wprowadź nazwę bilateralnej lub wielostronnej agencji implementującej z listy ODA dostępnej na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/Codelist09082013.xls. Wkładów wielostronnych nie należy wpisywać, jeżeli agencja otrzymująca nie jest ujęta na liście. Organizacje wielostronne znajdujące się poza listą mogą jednak slużyć jako kanały realizacji bilateralnych wkładów kwalifikowanych ODA. Kanał realizacji jest pierwszym partnerem implementującym. Jest to podmiot, na którym spoczywa odpowiedzialność za implementację w stosunku do funduszy, który z agencją udzielającą (agencją, dla której pracujesz) łączy z reguły umowa lub inne wiążące porozumienie i kóry znajduje się wobec niej w stosunku bezpośredniej podległości. W przypadku wykorzystania przez centralne władze zajmujące się pomocą innych podmiotów sektora publicznego w kraju darczyńcy do realizacji określonych działań, jako kanał realizacji należy zgłosić "rząd-darczyńcę." Szczegółową klasyfikację głównych kategorii kanałów realizacji można znaleźć w ust. 119 na str. 29 Wytycznych dla sprawozdawczości CRS dostępnych na stronie http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.label">10. Bilateralne/wielostronne</entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.placeholder"></entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.help">Powiększ, aby zobaczyć pełną definicję</entry>
    <entry key="10bilateralMultilateral.help.detail">Pole nr 10 -  1=bilateralne ; 2=wielostronne ; 3=bilateralne wkłady główne na rzecz NGOs i społeczeństwa obywatelskiego,
        PPPs i instytutów badawczych; 7=bilateralna sprawozdawczość ex-post z działalności NGOs finansowanej ze składek podstawowych;
        Bilateralne/wielostronne: transakcje bilateralne są zawierane przez kraj-donator bezpośrednio z krajem rozwijającym się. Obejmują także transakcje z organizacjami pozarządowymi, które prowadzą działalność pomocową, a także innego rodzaju transakcje związane z rozwojem wewnętrznym, np. dofinansowanie odsetek, wydatki na propagowanie wiedzy rozwojowej, reorganizację długu i koszty administracyjne. Definicja wkładu wielostronnego opiera się na dwóch kryteriach: (i) wielostronnym charakterze instytucji odbierającej oraz (i) wielostronnym charakterze wkładu (np. fundusze są gromadzone w ten sposób, że tracą swoją tożsamość i stają się integralną częścią aktywów finansowych instytucji odbierającej). Wkłady donatorów, które spełniają obydwa kryteria, należy zapisać pod nagłówkiem "wielostronne": Twoja instytucja publiczna powinna użyć wartości Bi/Multi 1-3 (lub 7), natomiast podmioty sektora prywatnego wykorzystują wartość 6.</entry>
    <entry key="11typeOfFlow.label">11. Rodzaj przepływu</entry>
    <entry key="11typeOfFlow.placeholder"></entry>
    <entry key="11typeOfFlow.help">Powiększ, aby zobaczyć pełną definicję</entry>
    <entry key="11typeOfFlow.help.detail">Pole nr 11 - rodzaj przepływu:  10=ODA; 20=OOF; 30=prywatne NGO i inne źródła prywatne; 35=rynek; 40=brak przepływu (np. dochód narodowy brutto);
        50=inne przepływy (np. niebędący ODA  komponent operacji pokojowych)
        Oficjalną Pomoc Rozwojową (ODA) definiuje się jako przepływy do krajów i regionów figurujących na liście odbiorców ODA prowadzonej przez DAC oraz do wielostronnych instytucji rozwojowych, które: i)
        pochodzą od oficjalnych krajowych instytucji takich jak Twoja oraz ii) obejmują transakcje, z których każda: a) ma za swój główny cel wspieranie rozwoju gospodarczego i dobrobytu w krajach rozwijających się; b) ma charakter preferencyjny i zawiera element darowizny na poziomie co najmniej 25% (obliczony wg stopy dyskontowej 10%). Bardziej szczegółową definicję ODA oraz informacje o wszystkich pozostałych rodzajach przepływów można znaleźć w ust. 15-19 na str. 7-8 Wytycznych dla sprawozdawczości CRS dostępnych na stronie
        http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf.</entry>
    <entry key="12typeOfFinance.label">12. Rodzaj finansowania</entry>
    <entry key="12typeOfFinance.placeholder"></entry>
    <entry key="12typeOfFinance.help">Powiększ, aby zobaczyć pełną definicję</entry>
    <entry key="12typeOfFinance.help.detail">Pole nr 12 - rodzaj finansowania: granty to transfery w gotówce lub w naturze nieskutkujące powstaniem zobowiązania dłużnego po stronie odbiorcy. Dla celów sprawozdawczych ODA obejmują one także umorzenie długów o charakterze niewojskowym, wsparcie dla organizacji pozarządowych, niektóre subsydia odsetkowe i niektóre koszty poniesione w związku z implementacją pomocy.
        Granty na rzecz instytucji wielostronnych, których celem jest złagodzenie warunków udzielania przez nie pożyczek, stanowią bezpośredni odpływ zasobów i powinny być zapisane jako granty ODA. Dla celów sprawozdawczych OOF uwzględnia się również granty komercyjne, takie jak subsydia dla krajowych inwestorów prywatnych i granty na umorzenie długu wojskowego. W statystykach DAC na równi z grantami traktuje się dwa inne rodzaje finansowania: i) przekazanie kapitału, które obejmuje płatności dla wielostronnych agencji w formie rachunków lub podobnych instrumentów, bezwarunkowo płatnych w gotówce za okazaniem przez instytucje otrzymujące; ii) przepływy o charakterze grantów obejmujące a) pożyczki, w przypadku których opłat za obsługę należy dokonywać na konto w kraju-pożyczkobiorcy i spożytkować w kraju-pożyczkobiorcy na jego korzyść oraz b) dostarczenie towarów w celu ich sprzedaży w walucie odbiorcy; dochód zostaje wykorzystany w kraju-odbiorcy na jego korzyść. Pełną listę podtypów i kodów można znaleźć w ust. 22-33 na str. 9-11 Wytycznych dla sprawozdawczości CRS dostępnych na stronie
        http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf.</entry>
    <entry key="13typeOfAid.label">13. Rodzaj pomocy</entry>
    <entry key="13typeOfAid.placeholder"></entry>
    <entry key="13typeOfAid.help">Powiększ, aby zobaczyć pełną definicję</entry>
    <entry key="13typeOfAid.help.detail">Pole nr 13 - Rodzaj pomocy:
        A02=Sektorowe wsparcie budżetowe
        B01=Podstawowe wsparcie dla NGOs i społeczeństwa  obywatelskiego, PPPs i instytutów badawczych
        B02=Składki podstawowe dla instytucji wielostronnych
        B03=Składki na programy celowe i fundusze zarządzane przez organizacje międzynarodowe (wielostronne, INGO)
        B04=Fundusze wspólne
        C01= Interwencje projektowe
        D01=Personel kraju-donatora
        D02=Inna pomoc techniczna
        E01=Stypendia/staże w kraju-donatorze
        E02=Kalkulacyjne koszty studenckie
        F01=Redukcja zadłużenia
        G01=Koszty administracyjne nieuwzględnione gdzie indziej
        H01=Świadomość rozwojowa
        H02=Uchodźcy w krajach-donatorach

        Klasyfikacja pomocy rozróżnia następujące tryby udzielania pomocy: • A. wsparcie budżetowe (w przypadku składek objętych tą kategorią donator zrzeka się wyłącznej kontroli nad swoimi funduszami i dzieli się odpowiedzialnością z odbiorcą); • B.
        składki podstawowe oraz wspólne programy i fundusze (w przypadku składek objętych tą kategorią donator zrzeka się wyłącznej kontroli nad swoimi funduszami i dzieli się odpowiedzialnością z innymi interesariuszami: donatorami, NGOs, instytucjami wielostronnymi i partnerstwami publiczno-prywatnymi); • C. interwencje projektowe; • D. eksperci i inna pomoc techniczna (ta kategoria obejmuje dostarczanie – poza projektami – know-how w formie personelu, szkoleń i badań); • E. stypendia i koszty studenckie w krajach-donatorach; • F. redukcja zadłużenia (zawiera wszystkie działania odnoszące się do zadłużenia: umorzenie, konwersja, zamiana, odkupienie, zmiana harmonogramu, refinansowanie); • G. koszty administracyjne nieuwzględnione gdzie indziej; • H. inne wydatki donatora (obejmuje szereg wkładów, które nie powodują przepływów transgranicznych). Pełna lista podtypów i kodów znajduje się w Załączniku 11 na str. 63-68 Wytycznych dla sprawozdawczości CRS dostępnych na stronie:
        http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD1-FINAL-ENG.pdf . A01=Ogólne wsparcie budżetowe</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.label">14. Działanie/tytuł projektu - krótki opis</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.placeholder">(maks. 150 znaków)</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.help">W tym miejscu należy wprowadzić WYŁĄCZNIE oficjalny tytuł projektu</entry>
    <entry key="14activityProjectTitle.help.detail">Pole nr 14 – krótki opis/tytuł projektu: zalecenie – w tym miejscu wprowadź WYŁĄCZNIE oficjalny tytuł projektu, który będzie wykorzystywany na potrzeby wszystkich transakcji dotyczących tego projektu. Pełny opis projektu można zamieścić w polu 19 CRS++ poniżej.</entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.label">15. Kod sektora/przeznaczenia</entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.placeholder"></entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.help">Przeznaczenie wkładu bilateralnego/sektor, do którego trafi</entry>
    <entry key="15sectorPurposeCode.help.detail">Pole nr 15 – kod sektora/przeznaczenia: wyboru przeznaczenia/sektora, do którego trafi wkład bilateralny, należy dokonać odpowiadając na pytanie “który konkretnie element struktury gospodarczej lub społecznej odbiorcy ma być wspierany przez transfer?” Klasyfikacja sektorowa nie odnosi się do rodzaju dóbr lub usług dostarczanych lub świadczonych przez donatora.
        Charakterystyczne dla danego sektora działania edukacyjne lub badawcze (np. edukacja rolnicza) lub też tworzenie infrastruktury (np. magazynów rolniczych) należy zgłaszać zgodnie z sektorem, do którego skierowane są działania, nie zaś według takich kryteriów jak np. edukacja czy budownictwo. Do każdego wkładu można przypisać tylko jeden sektor (kod przeznaczenia CRS). Jeżeli wkład niesie korzyści dla kilku sektorów, należy podać sektor, który otrzyma największą część wkładu. Pełna lista sektorów i kodów przeznaczenia została podana w ust. 128-131 na str. 32-33 Wytycznych dla sprawozdawczości CRS dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="validation.multilateralChannelCode">Wybrany kod jest nieprawidłowy! W formularzach wielostronnych można wybierać tylko kody w formacie 4xxxx!</entry>
    <entry key="validation.bilateralField10Code">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Przy wypełnianiu formularza bilateralnego w tym miejscu dopuszczalne są tylko kody 1,3 i 7!</entry>
    <entry key="validation.multilateralField10Code">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Przy wypełnianiu formularza wielostronnego w tym miejscu dopuszczalny jest tylko kod 2 (wielostronny)!</entry>
    <entry key="validation.field11Code">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Przy wypełnianiu formularzy ODA w tym miejscu dopuszczalny jest tylko kod 10 (ODA)!</entry>
    <entry key="validation.field12Code">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Dopuszczalne są tylko następujące kody i ich subkody: 100, 300, 400, 500, 600</entry>
    <entry key="validation.decorateB01For1xxxx">Wybrany kod jest nieprawidłowy! B01 jest niedopuszczalny, jeżeli wybrano kody kanału 1xxxx.</entry>
    <entry key="validation.decorateB01For2xxxx">Wybrany kod jest nieprawidłowy! B01 jest przypisany tylko do kodów kanału 2xxxx</entry>
    <entry key="validation.decorateB01ForBiMulti3">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Formularze bilateralne z rodzajem pomocy B01 są przypisane do bilaterlane/wielostronne=3.</entry>
    <entry key="validation.decorateB02ForBiMulti2">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Formularze wielostronne z rodzajem pomocy B02 są przypisane do bilateralne/wielostronne=2.</entry>
    <entry key="validation.field12TypeOfAidCode">Wybrany kod jest nieprawidłowy! Rodzajowi finansowania 600 musi towarzyszyć rodzaj pomocy F01 (redukcja zadłużenia)</entry>
</properties>
