<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway. ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials ~ are made 
	available under the terms of the GNU Public License v3.0 ~ which accompanies this distribution, and is available at ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="44typeOfRepayment.label">44. Rodzaj spłaty</entry>
    <entry key="44typeOfRepayment.placeholder"></entry>
    <entry key="44typeOfRepayment.help">1=równe płatności kapitałowe (wyjaśnienie w glosariuszu);
        2=renta okresowa;
        3=ryczałt;
        5=inne;</entry>
    <entry key="44typeOfRepayment.help.detail">Pole nr 44 – rodzaj spłaty: warunki spłaty mogą być następujące: 1= równe płatności kapitałowe (RPK) to ustalony harmonogram równych rat kapitału składających się na wartość nominalną pożyczki. Odsetki są naliczane od zaległej części kapitału, zaś kwota indywidualnych opłat z tytułu obsługi ulega zmniejszeniu z każdą płatnością kapitałową.
        2= W metodzie renty okresowej każda płatność z tytułu obsługi jest ustalona w równej kwocie, w ramach której element odsetkowy zmniejsza się z upływem czasu, natomiast element kapitałowy ulega zwiększeniu.
        3= Ryczałt oznacza, że pożyczka jest spłacana w jednej kwocie (kapitał i odsetki) w terminie płatności. Jeżeli odsetki są spłacane w różnych terminach wcześniejszych, taki harmonogram spłaty jest szczególnym przypadkiem równych płatności kapitałowych i podlega zgłoszeniu w tej kategorii.
        5= Jeżeli rodzaj spłaty nie odpowiada żadnemu z trzech powyższych opisów, wybierz kod „inne”</entry>
    <entry key="45numberOfRepayments.label">45. Liczba spłat w roku</entry>
    <entry key="45numberOfRepayments.placeholder"></entry>
    <entry key="45numberOfRepayments.help">1=rocznie;
        2=półrocznie;
        4=kwartalnie;
        12=co miesiąc;</entry>
    <entry key="45numberOfRepayments.help.detail">Pole nr 45 - liczba spłat w roku: 1=rocznie; 2=półrocznie; 4=kwartalnie; 12=co miesiąc</entry>
    <entry key="46interestRate.label">Stopa procentowa</entry>
    <entry key="46interestRate.placeholder"></entry>
    <entry key="46interestRate.help">Wprowadź: 5 cyfr, np. „05200” dla 5,2 % lub „0” jeżeli pożyczka jest nieoprocentowana. Jeżeli pożyczka ODA ma zmienną stopę procentową, zmienną stopę wpisz w polu 46 (np. LIBOR6M-1,5%), natomiast stopę uzależnioną od wielkości referencyjnej w polu 47.</entry>
    <entry key="46interestRate.help.detail">Pole nr 46 - stopa procentowa: Wprowadź 5 cyfr, np. „05200” dla 5,2 % lub „0” jeżeli pożyczka jest nieoprocentowana.
        Większość pożyczek posiada jedną stopę procentową, którą stosuje się przez cały okres pożyczki. Wprowadź tę stopę, uwzględniając wszelkie opłaty wykraczające ponad odsetki należne od wypłaconej różnicy w okresie pożyczki. Jeżeli pożyczka ODA ma zmienną stopę procentową, zmienną stopę wpisz w polu 46 (np. LIBOR6M-1,5%), natomiast stopę uzależnioną od wielkości referencyjnej w polu 47. W razie umorzenia odsetek w okresie prolongaty spłaty (tj. w przerwie między datą zobowiązania a datą pierwszej spłaty) należy zgłosić dwie stopy procentowe, z których stawka zerowa przypada na okres prolongaty. Pożyczki ze zmiennym oprocentowaniem mogą być zaklasyfikowane jako ODA wyłącznie w przypadku, gdy preferencyjność jest gwarantowana przez określony mechanizm. Mechanizm ten musi zapewniać preferencyjność zmiennego oprocentowania oraz nakładać  na nie limit, tak aby w okresie pożyczki element darowizny wynosił co najmniej 25%. Sposób działania mechanizmu jest wyjaśniony w ust. 52-56 wytycznych CRS++ dostępnych na stronie:
        http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="47secondInterestRate.label">47. Druga stopa procentowa</entry>
    <entry key="47secondInterestRate.placeholder"></entry>
    <entry key="47secondInterestRate.help">"Wprowadź: 5 cyfr, np. „05200” dla 5,2 % lub „0” jeżeli pożyczka jest nieoprocentowana. Jeżeli pożyczka ODA ma zmienną stopę procentową, zmienną stopę wpisz w polu 46 (np. LIBOR6M-1,5%), natomiast stopę uzależnioną od wielkości referencyjnej w polu 47."</entry>
    <entry key="47secondInterestRate.help.detail">Pole nr 47 - druga stopa procentowa: Wprowadź 5 cyfr, np. „05200” dla 5,2 % lub „0” jeżeli pożyczka jest nieoprocentowana.
        Większość pożyczek posiada jedną stopę procentową, którą stosuje się przez cały okres pożyczki. Wprowadź tę stopę, uwzględniając wszelkie opłaty wykraczające ponad odsetki należne od wypłaconej różnicy w okresie pożyczki. Jeżeli pożyczka ODA ma zmienną stopę procentową, zmienną stopę wpisz w polu 46 (np. LIBOR6M-1,5%), natomiast stopę uzależnioną od wielkości referencyjnej w polu 47. W razie umorzenia odsetek w okresie prolongaty spłaty (tj. w przerwie między datą zobowiązania a datą pierwszej spłaty) należy zgłosić dwie stopy procentowe, z których stawka zerowa przypada na okres prolongaty. Pożyczki ze zmiennym oprocentowaniem mogą być zaklasyfikowane jako ODA wyłącznie w przypadku, gdy preferencyjność jest gwarantowana przez określony mechanizm. Mechanizm ten musi zapewniać preferencyjność zmiennego oprocentowania oraz nakładać  na nie limit, tak aby w okresie pożyczki element darowizny wynosił co najmniej 25%. Sposób działania mechanizmu jest wyjaśniony w ust. 52-56 wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: 	http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="48firstRepaymentDate.label">48. Pierwsza data spłaty</entry>
    <entry key="48firstRepaymentDate.placeholder"></entry>
    <entry key="48firstRepaymentDate.help">Pierwsza data spłaty</entry>
    <entry key="48firstRepaymentDate.help.detail">Pole nr 48 - pierwsza data spłaty: podaj daty wymaganej pierwszej i ostatniej spłaty kapitału.  Jeżeli harmonogram spłat jest uzależniony od dat(y) dokonania wypłaty, podaj przybliżone daty spłaty. Szacunki mogą się opierać na standardowych warunkach spłaty obowiązujących dany kraj-odbiorcę lub grupę krajów.</entry>
    <entry key="49finalRepaymentDate.label">49. Data spłaty końcowej</entry>
    <entry key="49finalRepaymentDate.placeholder"></entry>
    <entry key="49finalRepaymentDate.help">Data spłaty końcowej</entry>
    <entry key="49finalRepaymentDate.help.detail">Pole nr 49 - data spłaty końcowej: podaj daty wymaganej pierwszej i ostatniej spłaty kapitału.  Jeżeli harmonogram spłat jest uzależniony od dat(y) dokonania wypłaty, podaj przybliżone daty spłaty. Szacunki mogą się opierać na standardowych warunkach spłaty obowiązujących dany kraj-odbiorcę lub grupę krajów.</entry>
    <entry key="50interestReceived.label">50. Otrzymane odsetki</entry>
    <entry key="50interestReceived.placeholder"></entry>
    <entry key="50interestReceived.help">W roku sprawozdawczym (pełna kwota). Proszę NIE WPROWADZAĆ kwot ujemnych.</entry>
    <entry key="50interestReceived.help.detail">Pole nr 50 - otrzymane odsetki: otrzymane odsetki oznaczają kwotę odsetek i/lub innych opłat uzyskanych od kraju-pożyczkobiorcy, w tym płatności w celu zlikwidowania lub zmniejszenia należnych lub zaległych odsetek.</entry>
    <entry key="51principalDisbursed.label">51. Kapitał wypłacony i w dalszym ciągu zaległy</entry>
    <entry key="51principalDisbursed.placeholder"></entry>
    <entry key="51principalDisbursed.help">Kwota kapitału należnego na podstawie pożyczki na koniec roku sprawozdawczego (pełna kwota)</entry>
    <entry key="51principalDisbursed.help.detail">Pole nr 51 - kapitał wypłacony i w dalszym ciągu zaległy: pożyczki należy zgłaszać w ramach CRS++ dopóki istnieje zaległy kapitał lub odsetki, niezależnie od nowych pożyczek udzielanych przez instytucję. Wprowadź w polu 51. Kapitał wypłacony i w dalszym ciągu zaległy, kwota kapitału należnego na podstawie pożyczki na koniec roku sprawozdawczego.</entry>
    <entry key="52arrearsOfPrincipals.label">52. Zaległości kapitałowe (uwzględnione w polu 51)</entry>
    <entry key="52arrearsOfPrincipals.placeholder"></entry>
    <entry key="52arrearsOfPrincipals.help">Na koniec roku (w pełnej kwocie)</entry>
    <entry key="52arrearsOfPrincipals.help.detail">Pole nr 52 - zaległości kapitałowe (uwzględnione w polu 51): odrębnemu zgłoszeniu podlegają wszelkie zaległości kapitałowe i odsetkowe na koniec roku sprawozdawczego z uwzględnieniem płatności z tytułu obsługi długu otrzymane w ciągu roku (amortyzacja w polu 35 i otrzymane odsetki w polu 50), w tym zaległości, które powstały w trakcie roku sprawozdawczego. Zaległości kapitałowe stanowią część kapitału należnego na podstawie pożyczki i podlegają włączeniu do kwoty zgłoszonej w polu 51 (tj. pole 52 ma charakter uzupełniający względem pola 51). Zaległości odsetkowe nie są natomiast częścią tej kwoty. Wszelkie odsetki należne lub zaległe za opóźnienie (odsetki, które są naliczane od zaległości) należy traktować jako zaległości odsetkowe. Łączny dług należny na koniec roku definiuje się jako sumę kapitału wypłaconego i w dalszym ciągu zaległego oraz zaległości odsetkowych.</entry>
    <entry key="53arrearsOfInterest.label">53. Zaległości odsetkowe</entry>
    <entry key="53arrearsOfInterest.placeholder"></entry>
    <entry key="53arrearsOfInterest.help">Na koniec roku (w pełnej kwocie)</entry>
    <entry key="53arrearsOfInterest.help.detail">Pole nr 53 - zaległości odsetkowe: odrębnemu zgłoszeniu podlegają wszelkie zaległości kapitałowe i odsetkowe na koniec roku sprawozdawczego z uwzględnieniem płatności z tytułu obsługi długu otrzymane w ciągu roku (amortyzacja w polu 35 i otrzymane odsetki w polu 50), w tym zaległości, które powstały w trakcie roku sprawozdawczego. Zaległości kapitałowe stanowią część kapitału należnego na podstawie pożyczki i podlegają włączeniu do kwoty zgłoszonej w polu 51 (tj. pole 52 ma charakter uzupełniający względem pola 51). Zaległości odsetkowe nie są natomiast częścią tej kwoty. Wszelkie odsetki należne lub zaległe za opóźnienie (odsetki, które są naliczane od zaległości) należy traktować jako zaległości odsetkowe. Łączny dług należny na koniec roku definiuje się jako sumę kapitału wypłaconego i w dalszym ciągu zaległego oraz zaległości odsetkowych.</entry>
</properties>
