<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway.
  ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials
  ~ are made available under the terms of the GNU Public License v3.0
  ~ which accompanies this distribution, and is available at
  ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html
  -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="1reportingYear.label">1. Rok sprawozdawczy</entry>
    <entry key="1reportingYear.placeholder">RRRR</entry>
    <entry key="1reportingYear.help">Wpisz rok, którego dotyczą zgłaszane dane</entry>
    <entry key="1reportingYear.help.detail">Pole nr 1 – rok obrotowy: wpisz rok, którego dotyczą zgłaszane dane (np. jeśli bieżącym rokiem jest rok 2013, wpisz 2012, ponieważ zgłaszasz dane za rok 2012)</entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.label">1.b Data zobowiązania</entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.placeholder"></entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.help">Data zobowiązania</entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.help.detail">Pole nr 1b – data zobowiązania: wprowadź tekst w układzie DD-MM-RRRR. Zobowiązanie to wiążące pisemne zapewnienie składane przez rząd lub instytucję oficjalną, wsparte przez asygnację lub dostępność niezbędnych środków, w celu zapewnienia określonej kwoty zgodnie z określonymi warunkami finansowymi, na konkretne cele, na rzecz państwa-odbiorcy lub instytucji wielostronnej. Więcej informacji można znaleźć w ust. 90 Wytycznych DAC dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="3extendingAgency.label">3. Instytucja udzielająca</entry>
    <entry key="3extendingAgency.placeholder">(z pierwszej strony)</entry>
    <entry key="3extendingAgency.help">Wprowadź pełną/oficjalną nazwę Twojej instytucji</entry>
    <entry key="3extendingAgency.help.detail">Pole nr 3 – instytucja udzielająca: instytucja udzielająca to podmiot rządowy (instytucja centralna, agencja lub resort państwowy lub samorządowy) finansujący działania z własnego budżetu. Jest ona dysponentem budżetu i kontroluje działania na własny rachunek. Instytucja udzielająca to podmiot rządowy (instytucja centralna, agencja lub resort państwowy lub samorządowy) finansujący działania z własnego budżetu. Jest ona dysponentem budżetu i kontroluje działania na własny rachunek. Agencje zarządzające działaniami w imieniu innych podmiotów rządowych nie powinny być zgłaszane jako instytucje udzielające, lecz jako kanały realizacji (patrz pola 8 i 9 poniżej). Agencje zarządzające działaniami w imieniu innych podmiotów rządowych nie powinny być zgłaszane jako instytucje udzielające, lecz jako kanały realizacji (patrz pola 8 i 9 poniżej).</entry>
    <entry key="4crsId.label">4. Numer identyfikacyjny CRS</entry>
    <entry key="4crsId.placeholder">RRRRxxxxxx</entry>
    <entry key="4crsId.help">Wprowadź 10-cyfrowy numer</entry>
    <entry key="4crsId.help.detail">Pole nr 4 – numer identyfikacyjny CRS: numer identyfikacyjny CRS zapewnia jednolitość każdej transakcji w bazie danych, a w miarę możliwości także związek między pierwotnymi zobowiązaniami i późniejszymi wypłatami na przestrzeni kilku lat. Jest to sekwencyjny numer rozpoczynający się od czterech cyfr roku pierwotnego zobowiązania danego działania i ma unikalny charakter przez cały okres trwania tego działania (pierwotne zobowiązanie, późniejsze wzrosty i wypłaty).</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.label">5.Numer projektu donatora</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.placeholder">Numer używany przez instytucję</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.help">Wprowadź numer lub kombinację liter i cyfr używaną przez Twoją agencję w celu identyfikacji działania</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.help.detail">Pole nr 5 – numer projektu donatora: wprowadź numer lub kombinację liter i cyfr używaną przez Twoją agencję w celu identyfikacji działania</entry>
    <entry key="6natureSubmission.label">6. Charakter zgłoszenia</entry>
    <entry key="6natureSubmission.placeholder"></entry>
    <entry key="6natureSubmission.help">1: nowo zgłoszone działanie; 2: korekta; 3: wcześniej zgłoszone działanie (zwiększenie/zmniejszenie wcześniejszego zobowiązania, wypłata wcześniejszego zobowiązania); 5: wstępne dane; 8: zobowiązanie = wypłata</entry>
    <entry key="6natureSubmission.help.detail">Pole nr 6 – charakter zgłoszenia: 1: nowo zgłoszone działanie; 2: korekta; 3: wcześniej zgłoszone działanie (zwiększenie/zmniejszenie wcześniejszego zobowiązania, wypłata wcześniejszego zobowiązania); 5: wstępne dane; 8: zobowiązanie = wypłata.
        Jeśli działanie zgłaszane jest po raz pierwszy, powinno być ono zaznaczone jako nowe działanie (kod 1). Jeśli w celu poprawienia wcześniejszych błędów (dotyczących kwot lub informacji jakościowych) istnieje potrzeba wprowadzenia zmian do transakcji zgłoszonych w poprzednich latach, zgłoś korektę (kod 2). Wypełnij wszystkie pola, łącznie z tymi, które nie były korygowane. Odnośnie do wzrostów lub wypłat zobowiązań zgłoszonych w poprzednich latach (kod 3) zaleca się użycie numeru identyfikacyjnego zobowiązania pierwotnego.
        Jeżeli na przykład wypłata w 2011 r. została zgłoszona w związku z transakcją przeprowadzoną pierwotnie w roku 2010 z użyciem kodu CRS “2010100001”, wypłata będzie opatrzona kodem CRS “2010100001”, charakter zgłoszenia 3. Jeżeli donator nie jest w stanie odszukać pierwotnego zobowiązania, wypłatę należy zgłosić z nowym numerem CRS, charakter zgłoszenia 3 (w takim przypadku związek z transakcją pierwotną zanika, a monitorowanie wdrożenia projektu jest niemożliwe).
        Pewna liczba darczyńców nie może zgłaszać zobowiązań pomocowych tylko na podstawie wypłat. Trudności może ponadto powodować zastosowanie koncepcji zobowiązania do pewnych kategorii pomocy (np. pomoc dla uchodźców w państwach-donatorach), dla których dostępne są tylko dane na temat wypłat. W przypadku takich działań należy wypełnić wszystkie pola w bazie CRS++, natomiast pola odnoszące się do zobowiązań powinny być równe liczbie wypłat (w takiej sytuacji obowiązuje charakter zgłoszenia 8: "zobowiązanie=wypłata").
    </entry>
</properties>