<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway.
  ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials
  ~ are made available under the terms of the GNU Public License v3.0
  ~ which accompanies this distribution, and is available at
  ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html
  -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="1reportingYear.label">1. Anul raportării</entry>
    <entry key="1reportingYear.placeholder">AAAA</entry>
    <entry key="1reportingYear.help">Introduceţi anul la care se raportează</entry>
    <entry key="1reportingYear.help.detail">Câmpul nr.1: Anul raportării: Introduceţi anul la care se raportează datele (de exemplu, dacă suntem în anul 2013, introduceţi anul 2012 deoarece raportaţi pentru 2012)</entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.label">1.b Data angajamentului</entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.placeholder"></entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.help">Data angajamentului</entry>
    <entry key="1bCommitmentDate.help.detail">Data angajamentului: Introduceţi în format text ZZ-LL-AAAA. Un angajament este o obligaţie fermă scrisă de guvern sau o agenţie oficială, susţinută de însuşirea sau disponibilitatea fondurilor necesare, pentru a furniza resursele pentru o sumă specificată în termenii şi condiţiile financiare şi pentru scopurile specificate în beneficiul ţării beneficiare sau a agenţiei multilaterale. Pentru mai multe informaţii, consultaţi paragraf 90 de la Manualul de orientare DAC disponibil la: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-FINAL-ENG.pdf</entry>
    <entry key="3extendingAgency.label">3. Agenţia finanţatoare</entry>
    <entry key="3extendingAgency.placeholder">(de la prima pagină)</entry>
    <entry key="3extendingAgency.help">Introduceţi numele întreg/oficial al instituţiei</entry>
    <entry key="3extendingAgency.help.detail">Câmpul nr.3 Agenţia finanţatoare . Agenţia care acordă asistenţă este o entitate guvernamentală (la nivel central, agenţie sau departament de stat sau local) ce finanţează activitatea din bugetul propriu. Este agenţia care deţine bugetul, controlând activitatea pe cont propriu. Agenţia finanţatoare este o entitate guvernamentală (centrală, agenţie sau departament de stat sau local) ce finanţează activitatea din bugetul propriul. Este deţinătorul bugetului, controlând activitatea pe cont propriu.  Agenţiile ce administrează activităţile în numele unor alte entităţi guvernamentale nu ar trebui raportate ca agenţii finaţatoare  ci ca şi canale de livrare. (Vezi câmpurile 8 şi 9 de mai jos). Agenţiile ce administrează activităţile în locul unor alte entităţi guvernamentale nu trebuie să raporteze ca agenţii finanţatoare  ci ca şi canale de livrare. (Vezi cămpurile 8 şi 9 de mai jos).</entry>
    <entry key="4crsId.label">4. Număr de identificare CRS</entry>
    <entry key="4crsId.placeholder">AAAAxxxxxx</entry>
    <entry key="4crsId.help">Introduceţi numărul în 10 cifre</entry>
    <entry key="4crsId.help.detail">Câmpul nr.4- Număr de identificare CRS: Numărul de identificare CRS asigură singularitatea fiecărei tranzacţii din baza de date şi posibil legătura dintre angajementele originale şi plăţile aferente de-a lungul anilor. Este un număr secvenţial cu primele patru cifre ale angajamentului original al activităţii şi este unic de-a lungul întregii activităţi (angajament original, creşteri secvenţiale şi plăţi).</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.label">5. Numărul de proiect al donatorului</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.placeholder">Numărul folosit de agenţie</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.help">Introduceţi numărul sau combinaţia de numere şi litere folosit de agenţia dvs pentru a identifica activitatea</entry>
    <entry key="5donorProjectNumber.help.detail">Câmpul nr. 5- Numele de proiect al donatorului: introduceţi numărul sau combinaţia de numere şi litere folosită de agenţia dvs pentru a identifica activitatea</entry>
    <entry key="6natureSubmission.label">6.Tipul trimiterii</entry>
    <entry key="6natureSubmission.placeholder"></entry>
    <entry key="6natureSubmission.help">1= activitate nouă raportată; 2: revizuire; 3: activitatea raportată anterior (creştere/descreştere a angajamentului anterior, plata unui angajament anterior); date provizorii; 8: angajament= plată</entry>
    <entry key="6natureSubmission.help.detail">Câmpul nr.6- Tipul trimiterii: 1= activitate nouă raportată; 2: revizuire; 3: activitatea raportată anterior (creştere/descreştere a angajamentului anterior, plata unui angajament anterior); date provizorii; 8: angajament= plată. Când o activitate este raportată pentru prima dată, trebuie să fie introdusă ca o nouă activitate raportată (cod 1). Dacă e necesar sa faceţi schimbări la tranzacţii raportate anterior pentru a corecta greşeli făcute (fie referitoare la sumă, fie la calitatea informaţiei), raportaţi ca revizuire (cod 2). Introduceţi toate datele inclusiv pe cele care nu au fost revizuite. Pentru creşteri sau plăţi ale angajamentelor raportate în anii anteriori (cod 3), numărul de identificare al angajamentului anterior este preferabil să fie folosit. Dacă  de exemplu, o plată in 2011 este raportată la o tranzacţie iniţial realizată in 2010 cu număr de CRS “2010100001”, plata se va face folosind numărul CRS de identificare “2010100001” cu tip de trimitere egal cu 3 (în cazul în care donatorul nu poate găsi angajamentul original plata trebuie raportată cu nu nou număr CRS şi un tip de trimitere egal cu 3 (în acest caz, legătura cu tranzacţia originală este pierdută şi nu este posibilă monitorizarea implementării proiectului). Un număr de donatori nu poate raporta  angajamentele de subvenţii de asistenţă numai de baza datelor de plăţi disponibile. De asemenea, conceptul de angajament este dificil de aplicat pentru anuminte de categorii de asistenţă (de exemplu, asistenţă pentru refugiaţi în ţări donatoare), pentru care  sunt disponibile doar datele de plată. Pentru astfel de activităţi, toate câmpurile CRS++ trebuie completate, şi câmpurile referitoare la angajamente trebuie  să fie egale cu cifra aferentă plăţii (caz în care, tipul trimiterii trebuie să fie egal cu 8 "angajament=plată").</entry>
</properties>
