<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway. ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials ~ are made 
	available under the terms of the GNU Public License v3.0 ~ which accompanies this distribution, and is available at ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="16geographicalTargetArea.label">16. Docelowy obszar geograficzny</entry>
    <entry key="16geographicalTargetArea.placeholder">Maksymalnie 100 znaków</entry>
    <entry key="16geographicalTargetArea.help">Podaj obszar(y), np. miasto, region, w państwie-odbiorcy/państwach-odbiorcach. Maksymalnie 100 znaków</entry>
    <entry key="16geographicalTargetArea.help.detail">Pole nr 16 - docelowy obszar geograficzny: podaj obszar (miasto, region) w państwie-odbiorcy, który ma skorzystać z działań. Podaj państwa-odbiorców, jeśli działania dotyczą kilku odbiorców. Maksymalnie 100 znaków</entry>
    <entry key="17startingDate.label">17. Data rozpoczęcia</entry>
    <entry key="17startingDate.placeholder"></entry>
    <entry key="17startingDate.help">Data rozpoczęcia (rzeczywista/przewidywana)</entry>
    <entry key="17startingDate.help.detail">Pole nr 17 - data rozpoczęcia (rzeczywista/przewidywana): przewidywane daty rozpoczęcia oraz zakończenia pozwalają na identyfikację działań realizowanych w danym czasie.</entry>
    <entry key="18completionDate.label">18. Data zakończenia</entry>
    <entry key="18completionDate.placeholder"></entry>
    <entry key="18completionDate.help">Data zakończenia (rzeczywista/przewidywana)</entry>
    <entry key="18completionDate.help.detail">Pole nr 18 - data zakończenia (rzeczywista/przewidywana): przewidywane daty rozpoczęcia oraz zakończenia pozwalają na identyfikację działań realizowanych w danym czasie. </entry>
    <entry key="19description.label">19. Opis</entry>
    <entry key="19description.placeholder">(maksymalnie 20000 znaków)</entry>
    <entry key="19description.help">Wprowadź streszczenie projektu. Maksymalnie 20000 znaków.</entry>
    <entry key="19description.help.detail">Pole nr 19 - Opis projektu. Bazy danych wielu instytucji zawierają streszczenia projektów lub opisy głównych celów działań. Można je dodać do bazy danych CRS++ w polu tekstowym, bez ograniczenia długości. Dzięki tym informacjom Sekretariat może kontrolować dokładność i zgodność kodowania przeznaczenia. Ponadto, informacja opisowa jest cenna w przypadku szczegółowych badań sektorowych, pozwala też użytkownikom prowadzić badania zagadnień (sektorów lub wątków) nieujętych osobno w istniejących klasyfikacjach (np. niepełnosprawność), w oparciu o słowa kluczowe.</entry>
    <entry key="policyObjectives.label">Cele polityki</entry>
    <entry key="20genderEquality.label">20. Równość płci</entry>
    <entry key="20genderEquality.placeholder"></entry>
    <entry key="20genderEquality.help">2=cel główny
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano;</entry>
    <entry key="20genderEquality.help.detail">Pole nr 20 - równość płci: jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Więcej informacji na temat tego markera polityki można znaleźć w Aneksie 17 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 34)</entry>
    <entry key="21aidToEnvironment.label">21. Pomoc w ochronie środowiska</entry>
    <entry key="21aidToEnvironment.placeholder"></entry>
    <entry key="21aidToEnvironment.help">2=cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano
    </entry>
    <entry key="21aidToEnvironment.help.detail">Pole nr 21 – pomoc w ochronie środowiska: 2=cel główny; 1=cel ważny; 0=nieukierunkowane; Pusty=nie badano
        Jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Więcej informacji na temat tego markera polityki można znaleźć w Aneksie 17 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie:  http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 34);
    </entry>
    <entry key="22pdGg.label">22. PD/GG</entry>
    <entry key="22pdGg.placeholder"></entry>
    <entry key="22pdGg.help">2=cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano
    </entry>
    <entry key="22pdGg.help.detail">Pole nr 22 – PD/GG (uczestnictwo społeczeństwa w rozwoju/dobre rządy): jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Więcej informacji na temat tego markera polityki można znaleźć w Aneksie 17 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 34)</entry>
    <entry key="23tradeDevelopment.label">23. Rozwój handlu</entry>
    <entry key="23tradeDevelopment.placeholder"></entry>
    <entry key="23tradeDevelopment.help">2=cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano
    </entry>
    <entry key="23tradeDevelopment.help.detail">Pole nr 23 – rozwój handlu:  jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Więcej informacji na temat tego markera polityki można znaleźć w Aneksie 17 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie:  http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 34)</entry>
    <entry key="typeOfAid.label">Rodzaj pomocy</entry>
    <entry key="24freestandingTechnicalCooperation.label">24. Niezależna współpraca techniczna</entry>
    <entry key="24freestandingTechnicalCooperation.placeholder"></entry>
    <entry key="24freestandingTechnicalCooperation.help">1=Tak lub pusty; Flaga FTC (niezależna współpraca techniczna) odnosi się do pomocy wybranej jako C01 „Interwencje projektowe” oraz domyślnie jako D01-D02 i E01-E02. FTC obejmuje działania, których głównym celem jest podniesienie poziomu wiedzy, umiejętności i technicznego know-how.</entry>
    <entry key="24freestandingTechnicalCooperation.help.detail">Pole nr 24 – niezależna współpraca techniczna (FTC): oznaczenie FTC odnosi się do pomocy wybranej jako C01 „Interwencje projektowe” oraz domyślnie jako D01-D02 i E01-E02. FTC obejmuje działania, których głównym celem jest podniesienie poziomu wiedzy, umiejętności, technicznego know-how lub zdolności wytwórczych mieszkańców krajów rozwijających się, tj. zwiększenie zasobu intelektualnego kapitału ludzkiego lub zdolności do bardziej efektywnego wykorzystania własnych zasobów. Odnosi się to zasadniczo do działań, które podnoszą jakość lub zapewniają dopływ zasobów ludzkich. Obejmuje to także wsparcie finansowe dla studentów i praktykantów będących obywatelami państw rozwijających się; specjalistów, nauczycieli i wolontariuszy, finansowanie wyposażenia i materiałów szkoleniowych, badań, programów społecznych i kulturowych ukierunkowanych na rozwój, itd. Związane z tym zaopatrzenie jest również klasyfikowane jako współpraca techniczna.</entry>
    <entry key="25programmeBasedApproach.label">25. Podejście programowe</entry>
    <entry key="25programmeBasedApproach.placeholder"></entry>
    <entry key="25programmeBasedApproach.help">1=Tak lub pusty; podejście programowe to sposób na zaangażowanie we współpracę rozwojową w oparciu o zasady skoordynowanego wsparcia lokalnego programu rozwoju, np. krajowej strategii rozwoju, programu sektorowego, programu tematycznego lub programu określonej organizacji. </entry>
    <entry key="25programmeBasedApproach.help.detail">Pole nr 25 – podejście programowe (PBA):to sposób na zaangażowanie we współpracę rozwojową w oparciu o zasady skoordynowanego wsparcia lokalnego programu rozwoju, np. krajowej strategii rozwoju, programu sektorowego, programu tematycznego lub programu określonej organizacji. Donatorzy mogą wspomagać i wdrażać podejścia programowe różnymi metodami i poprzez użycie różnych trybów udzielania pomocy, w tym za pomocą wsparcia budżetowego, wsparcia budżetu sektorowego, wparcia projektu, wspólnych uzgodnień i funduszy powierniczych. Aby działanie zostało zakwalifikowane jako PBA, należy spełnić wszystkie cztery poniższe kryteria: A) państwo-gospodarz lub organizacja sprawuje kierownictwo nad programem wspieranym przez darczyńców; B) wykorzystywany jest jeden kompleksowy program oraz ramy budżetowe; C) istnieje formalny proces koordynowania donatorów oraz harmonizacji procedur donatorów przynajmniej dla dwóch z wymienionych systemów: (i) sprawozdawczość, (ii) budżetowanie, (iii) zarządzanie finansami i (iv) zamówienia; D) Wsparcie programu wykorzystuje co najmniej dwa z wymienionych lokalnych systemów: (i) projektowanie programu, (ii) wdrożenie programu, (iii) zarządzanie finansami (iv) monitorowanie i ocena.</entry>
    <entry key="26investmentProject.label">26. Projekt inwestycyjny</entry>
    <entry key="26investmentProject.placeholder"></entry>
    <entry key="26investmentProject.help">1=Tak lub pusty; czynności oznaczone jako inwestycje zawierają a) plany zwiększenia i/lub polepszenia kapitału fizycznego odbiorcy i b) finansowanie dostaw towarów i usług w celu wsparcia takich planów </entry>
    <entry key="26investmentProject.help.detail">Pole nr 26 – inwestycja: działania oznaczone jako inwestycja zawierają a) plany zwiększenia i/lub polepszenia kapitału fizycznego odbiorcy i b) finansowanie dostaw towarów i usług w celu wsparcia takich planów. Większość działań oznaczonych jako „inwestycja” jest klasyfikowana jako pomoc C01: „interwencje projektowe”.</entry>
    <entry key="27associatedFinancing.label">27. Finansowanie towarzyszące</entry>
    <entry key="27associatedFinancing.placeholder"></entry>
    <entry key="27associatedFinancing.help">1=Tak lub pusty; połączenie ODA, czyli dotacji lub pożyczek, z innym rodzajem finansowania w celu stworzenia pakietów finansowych.</entry>
    <entry key="27associatedFinancing.help.detail">Pole nr 27 – Finansowanie towarzyszące (AF): połączenie ODA, czyli dotacji lub pożyczek, z innym rodzajem finansowania w celu stworzenia pakietów finansowych. AF obejmuje dwa elementy lub więcej z poniższej listy, przy czym co najmniej jeden jest wiązany lub częściowo niewiązany: i) oficjalna pomoc rozwojowa; ii) inne oficjalne przepływy z elementem darowizny na poziomie co najmniej 25%; iii) kredyty eksportowe objęte oficjalnym wsparciem, inne oficjalne przepływy lub fundusze z elementem darowizny poniżej 25%. W połączonym pakiecie finansowania dostępność środków preferencyjnych zależy od akceptacji powiązanego komponentu niepreferencyjnego.</entry>
    <entry key="rioMarkers.label">Markery Rio</entry>
    <entry key="28biodiversity.label">28. Bioróżnorodność</entry>
    <entry key="28biodiversity.placeholder"></entry>
    <entry key="28biodiversity.help">2=cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano
    </entry>
    <entry key="28biodiversity.help.detail">Pole nr 28 – bioróżnorodność: marker ten pozwala na identyfikację działań, które są ukierunkowane na cele Konwencji ONZ z Rio o różnorodności biologicznej (UNCBD). Jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Definicję tego markera z Rio, ogólne informacje na jego temat, przykłady oraz najczęściej zadawane pytania można znaleźć w Aneksie 18 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 43).</entry>
    <entry key="29ccMitigation.label">29. Zmiany klimatyczne - łagodzenie</entry>
    <entry key="29ccMitigation.placeholder"></entry>
    <entry key="29ccMitigation.help">2=cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano
    </entry>
    <entry key="29ccMitigation.help.detail">Pole nr 29 – zmiany klimatyczne – łagodzenie: marker pozwala na identyfikację działań, które są ukierunkowane na cele Ramowej konwencji Narodów Zjednoczonych z Rio w sprawie zmian klimatu (UNFCCC) wraz z odrębnymi markerami dla adaptacji i łagodzenia. Jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Definicję tego markera z Rio, ogólne informacje na jego temat, przykłady oraz najczęściej zadawane pytania można znaleźć w Aneksie 18 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 43).</entry>
    <entry key="30ccAdaptation.label">30. Zmiany klimatyczne – adaptacja </entry>
    <entry key="30ccAdaptation.placeholder"></entry>
    <entry key="30ccAdaptation.help">2=cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano
    </entry>
    <entry key="30ccAdaptation.help.detail">Pole nr 30 – Zmiany klimatyczne – adaptacja: marker pozwala na identyfikację działań, które są ukierunkowane na cele Ramowej konwencji Narodów Zjednoczonych z Rio w sprawie zmian klimatu (UNFCCC) wraz z odrębnymi markerami dla adaptacji i łagodzenia. Jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań. Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Definicję tego markera z Rio, ogólne informacje na jego temat, przykłady oraz najczęściej zadawane pytania można znaleźć w Aneksie 18 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 43).</entry>
    <entry key="31desertification.label">31. Pustynnienie</entry>
    <entry key="31desertification.placeholder"></entry>
    <entry key="31desertification.help">3=cel główny i wspieranie programu działania (dotyczy tylko pomocy związanej z pustynnieniem);
        2= cel główny;
        1=cel ważny;
        0=nieukierunkowane;
        Pusty=nie badano</entry>
    <entry key="31desertification.help.detail">Pole nr 31 – pustynnienie: marker pozwala na identyfikację działań, które są ukierunkowane na cele Konwencji Narodów Zjednoczonych z Rio w sprawie zwalczania pustynnienia (UNCCD) wraz z odrębnymi markerami adaptacji i łagodzenia. Jako główne określa się te cele polityki, które odgrywają fundamentalną rolę w zakresie projektowania i efektów działań i które stanowią jasno sprecyzowany cel działań (wartość „3” zamiast „2” jest stosowana w celu wyodrębnienia działań wspierających krajowe, subregionalne i regionalne programy działania). Aby dokonać ich selekcji, należy odpowiedzieć na pytanie "czy działanie zostałoby podjęte bez tego celu?". Do ważnych celów polityki zalicza się te, które - choć istotne - nie dostarczały głównej motywacji do przedsięwzięcia działań. Opis "nieukierunkowane" oznacza działanie, które nie było ukierunkowane na żaden z celów polityki. Zostaw puste miejsce, jeśli działanie nie było badane pod względem celów. Definicję tego markera z Rio, ogólne informacje na jego temat, przykłady oraz najczęściej zadawane pytania można znaleźć w Aneksie 18 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie:  http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 43).</entry>
    <entry key="validation.markerDesertification">Kod 3 obowiązuje tylko dla markera pustynnienie!</entry>
</properties>
