<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway. ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials ~ are made 
	available under the terms of the GNU Public License v3.0 ~ which accompanies this distribution, and is available at ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="32currency.label">32. Waluta krajowa</entry>
    <entry key="32currency.placeholder"></entry>
    <entry key="32currency.help">Wprowadź Twoją walutę krajową</entry>
    <entry key="32currency.help.detail">Pole nr 32 – waluta krajowa: wprowadź Twoją walutę krajową</entry>
    <entry key="33commitments.label">33. Zobowiązania</entry>
    <entry key="33commitments.placeholder"></entry>
    <entry key="33commitments.help">Nowe kwoty wyasygnowane w ciągu roku sprawozdawczego (pełna kwota)</entry>
    <entry key="33commitments.help.detail"> Pole nr 33 – zobowiązania: nowe kwoty wyasygnowane w ciągu roku sprawozdawczego. Kwota wstępnego zobowiązania uwzględniająca wszelkie korekty zobowiązania w ciągu roku. Po pierwotnym roku zobowiązania zgłoszeniu podlegają tylko roczne wzrosty (kwoty netto dodane do poprzednich zobowiązań rocznych) lub spadki (obniżki netto poprzednich zobowiązań rocznych). Rejestrowanie poprzednich rocznych zobowiązań, które zostały anulowane, jest dopuszczalne, ale tylko w formie całościowej („bilateralne, niesprecyzowane/sektor niesprecyzowany”). W przypadku wkładów wielostronnych zobowiązania przedstawiają łączną kwotę wieloletnich umów z instytucjami wielostronnymi. W przypadku przekazania kapitału w formie instrumentów płatnych w gotówce za okazaniem wprowadź łączną przewidywaną kwotę depozytów takich instrumentów jako kwotę zobowiązania. Dla każdego działania podawaj tylko jedną (dodatnią lub ujemną) kwotę. Zobowiązania uważa się za powzięte w dniu podpisania umowy pożyczki lub dotacji lub też powiadomienia odbiorcy o zobowiązaniu w inny sposób (np. w przypadku przydzielenia środków budżetowych ostateczne głosowanie w sprawie budżetu należy przyjąć za datę zobowiązania). W przypadku pewnych wydatków szczególnych, np. pomocy humanitarnej, za datę wypłaty można przyjąć datę zobowiązania. Zobowiązanie to wiążące pisemne zapewnienie składane przez rząd lub instytucję oficjalną, wsparte przez asygnację lub dostępność niezbędnych środków, w celu zapewnienia określonej kwoty zgodnie z określonymi warunkami finansowymi, na konkretne cele, na rzecz państwa-odbiorcy lub instytucji wielostronnej.</entry>
    <entry key="34amountsExtended.label">Kwoty wypłacone</entry>
    <entry key="34amountsExtended.placeholder"></entry>
    <entry key="34amountsExtended.help">Kwota wypłacona w ciągu roku sprawozdawczego (pełna kwota)</entry>
    <entry key="34amountsExtended.help.detail">Pole nr 34 - kwoty wypłacone: należy zgłosić kwotę wypłaconą w ciągu roku. Zgłaszając wypłatę z tytułu wcześniejszego zobowiązania, należy wypełnić wszystkie pola CRS++ (poza polami 36-40 oraz 42-49), przy czym pole 34 "Kwoty wypłacone" zawiera wypłaconą kwotę, a pole "33. Zobowiązania" jest równe 0.</entry>
    <entry key="35amountsReceived.label">35. Kwoty otrzymane</entry>
    <entry key="35amountsReceived.placeholder"></entry>
    <entry key="35amountsReceived.help">Pole nr 35 – kwoty otrzymane: płatności otrzymane od odbiorcy pomocy w ciągu roku sprawozdawczego (w przypadku pożyczek tylko płatności kapitałowe, w tym wszelkie wpłaty z tytułu zaległości kapitałowych). Uwaga: proszę NIE WPROWADZAĆ kwot ujemnych, z wyjątkiem strat kapitałowych.</entry>
    <entry key="35amountsReceived.help.detail">Pole nr 35 – kwoty otrzymane: kwoty otrzymane obejmują zwroty z grantów bilateralnych, amortyzację pożyczek oraz zwroty z wielostronnych grantów ODA i przekazanie kapitału. Amortyzacja dotyczy płatności kapitałowych otrzymanych od państwa pożyczającego w ciągu roku sprawozdawczego, w tym wszelkie wpłaty z tytułu zaległości kapitałowych. W przypadku  spłat pożyczek, których harmonogram został zmieniony w minionych latach, należy zgłosić rodzaj pomocy, kod przeznaczenia oraz rodzaj finansowania pierwotnej pożyczki. Jeśli danych tych nie można ustalić, pole nr 13 "Rodzaj pomocy" należy zostawić puste, w polu nr 12 "Rodzaj finansowania" wpisać 410, a w polu nr 15 "Kod przeznaczenia" wpisać 99810. Nie należy używać rodzaju pomocy F01-Umorzenie długów, mogłoby to bowiem zafałszować statystykę dotyczącą umarzania długu netto.</entry>
    <entry key="36amountUntied.label">36. Kwota niewiązana</entry>
    <entry key="36amountUntied.placeholder"></entry>
    <entry key="36amountUntied.help">Na zasadach zobowiązania, dotyczy tylko nowych zobowiązań (pełna kwota). Zamówienia są dopuszczone we wszystkich państwach członkowskich OECD oraz zasadniczo we wszystkich krajach rozwijających się.</entry>
    <entry key="36amountUntied.help.detail">„Pole nr 36 – kwota niewiązana: na zasadach zobowiązania, dotyczy tylko nowych zobowiązań (pełna kwota). Zamówienia są dopuszczone we wszystkich państwach członkowskich OECD oraz zasadniczo we wszystkich krajach rozwijających się. Szczegółowe wskazówki na temat zgłaszania statusu wiązania są podane wg rodzaju pomocy w Aneksie 11 Wytycznych CRS++ dostępnych na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD1-FINAL-ENG.pdf (strony 63-68). Zobacz także Aneks 16. Regulamin pomocy wiązanej i zalecenia dotyczące niewiązania dostępne na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 14)."</entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.label">37. Kwota częściowo niewiązana</entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.placeholder"></entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.help">Na zasadach zobowiązania, dotyczy tylko nowych zobowiązań (pełna kwota). Zamówienia ograniczone do darczyńcy oraz zasadniczo wszystkich krajów rozwijających się. </entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.help.detail">Pole nr 37 – kwota częściowo niewiązana: pomoc częściowo niewiązaną definiuje się jako pożyczki i granty, które są uzależnione, zgodnie z umową lub faktycznie, od zamówień towarów i usług z ograniczonej liczby państw, która musi obejmować zasadniczo wszystkie kraje rozwijające się i może obejmować kraj-donatora. Zobacz także Aneks 16. Regulamin pomocy wiązanej i zalecenia dotyczące niewiązania dostępne na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 14).</entry>
    <entry key="38amountTied.label">38. Kwota wiązana</entry>
    <entry key="38amountTied.placeholder"></entry>
    <entry key="38amountTied.help">Na zasadach zobowiązania, dotyczy tylko nowych zobowiązań (pełna kwota). Zamówienia, których nie obejmują definicje niewiązanej lub częściowo niewiązanej pomocy. </entry>
    <entry key="38amountTied.help.detail">Pole nr 38 – kwota wiązana: transakcje uważa się za wiązane, chyba że w momencie składania oferty pomocy darczyńca jasno sprecyzował grupę państw uprawnionych do zamówień, które spełniają kryteria „niewiązanej” lub „częściowo niewiązanej” pomocy. Zobacz także Aneks 16. Regulamin pomocy wiązanej i zalecenia dotyczące niewiązania dostępne na stronie: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (strona 14). W przypadku działań, dla których zgłasza się status wiązania, suma kwot zgłoszonych jako niewiązane, częściowo niewiązane i wiązane powinna być równa łącznej kwocie tych działań. </entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.label">39. Kwota IRTC</entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.placeholder"></entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.help">Dotyczy tylko nowych zobowiązań, jeśli inwestycja (pole 26)=1. Należy zgłosić pełną kwotę</entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.help.detail">Pole nr 39 – pomoc techniczna związana z inwestycjami (IRTC): dotyczy tylko nowych zobowiązań, jeśli inwestycja (pole 26)=1. Należy zgłosić pełną kwotę. Współpracę techniczną związaną z inwestycjami definiuje się jako finansowanie usług przez kraj-donatora, którego głównym celem jest wsparcie opracowania i/lub wdrożenia projektu lub programu dotyczącego zwiększenia fizycznego kapitału państwa-odbiorcy. Usługi te obejmują doradztwo, wsparcie techniczne, zapewnienie know-how związanego z wykonaniem projektu inwestycyjnego, a także wkład pracowników darczyńcy we wdrożenie projektu (menedżerowie, technicy, wysoko wykwalifikowana siła robocza itd.).</entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.label">40. Jeśli charakter projektu kwota zobowiązań eksperckich</entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.placeholder"></entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.help">Zgłoszenie opcjonalne jeśli charakter projektu (pole 13=C01)</entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.help.detail">Pole nr 40 – jeśli charakter projektu kwota zobowiązań eksperckich: zgłoszenie opcjonalne (pełna kwota) jeśli charakter projektu (pole 13=C01). W miarę możliwości podaj kwotę przeznaczoną na finansowanie ekspertów/konsultantów darczyńcy.</entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.label">41. Jeśli charakter projektu liczba udostępnionych ekspertów</entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.placeholder"></entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.help">Opcjonalne zgłoszenie jeśli charakter projektu (pole 13=C01).</entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.help.detail">Pole nr 41 – Jeśli charakter projektu liczba udostępnionych ekspertów: opcjonalne zgłoszenie (pełna kwota) jeśli charakter projektu (pole 13=C01). W miarę możliwości podaj kwotę przeznaczoną na finansowanie ekspertów/konsultantów darczyńcy.</entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.label">42. Kwota kredytów eksportowych w pakiecie AF</entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.placeholder"></entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.help">Dotyczy tylko zobowiązań (pełna kwota), jeśli AF (pole 27=1). Użyj Twojej waluty krajowej.</entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.help.detail">Pole nr 42 – kwota kredytów eksportowych w pakiecie AF: dotyczy tylko zobowiązań (pełna kwota), jeśli AF (pole 27=1). Użyj Twojej waluty krajowej. Suma wyasygnowanej kwoty (pole 33) oraz kwota kredytu eksportowego (pole 42) jest równa rzeczywistemu przepływowi środków finansowych do kraju-odbiorcy tj. kwocie pakietu finansowania towarzyszącego. Użyj pola opis (pole 19), aby podać informacje na temat innych funduszy wprowadzonych do pakietu (np. pożyczek udzielanych przez banki prywatne, wkładów inwestorów prywatnych) i wyjaśnić, w jaki sposób połączone są elementy pakietu.</entry>
</properties>
