<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway. ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials ~ are made 
	available under the terms of the GNU Public License v3.0 ~ which accompanies this distribution, and is available at ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="32currency.label">32. Moneda Naţională</entry>
    <entry key="32currency.placeholder"></entry>
    <entry key="32currency.help">Introduceţi moneda naţională</entry>
    <entry key="32currency.help.detail">Câmpul nr.32- Moneda Naţională: Introduceţi moneda dvs naţională</entry>
    <entry key="33commitments.label">33. Angajamente</entry>
    <entry key="33commitments.placeholder"></entry>
    <entry key="33commitments.help">Noi sume angajate pe timpul anului de raportare</entry>
    <entry key="33commitments.help.detail">Câmpul nr. 33- Angajamente- noi sume angajate pe timpul anului de raportare. Suma stabilită pentru angajamentul iniţial ţinând cont de orice revizuiri ale angajamentelor care s-au întâmplat pe parcursul anului. După anul oficial al angajamentului, raportaţi numai creşterile anuale (sumele nete adăugate la angajamentele din anii anteriori) sau descreşteri (sumele nete reduse din anii anteriori). Înregistrarea anulării angajamentelor din anii anteriori este permisă, dar numai sub forma unui agregat (“bilateral, nespecificat /sector, nespecificat). Pentru contribuţii multilaterale, angajamentele arată sumele totale ale acordourilor multiplie cu instituţiile multilaterale. Pentru subscripţiile  de capital care pot fi încasate necondiţionat pe loc introduceți valoarea totală estimată a depozitelor de astfel de note ca suma angajată. Raportaţi doar o sumă (negativă sau pozitivă) pentru fiecare activitate. Angajamentele sunt considerate a fi făcute la data la care contractul de împrumut sau grantul este semnat sau altă obligaţie sub altă formă adusă la cunoştinţa beneficarului (de exemplu în cazul unor alocări bugetare, votul final al bugetului trebuie să fie data angajamentului). Pentru anumite cheltuieli speciale, de exemplu asistenţă umanitară, data plăţii poate fi considerată data angajamentului. Angajamentul este o obligaţie scrisă de un guvern sau o agenţie oficială, susţinută de fondurile disponibile pentru a furniza resursele unei sume specificate sub termenii şi condiţiile financiare specificate şi pentru scopurile specificate pentru folosul unei ţări beneficiare sau a unei agenţii multilaterale.</entry>
    <entry key="34amountsExtended.label">34. Sume înaintate</entry>
    <entry key="34amountsExtended.placeholder"></entry>
    <entry key="34amountsExtended.help">Sume plătite pe parcursul anului de raportare (suma totală)</entry>
    <entry key="34amountsExtended.help.detail">Câmpul nr. 34- Sume înaintate: raportaţi suma plătită pe perioada întregului an. Când raportaţi o plată a unui angajament anterior, toate câmpurile CRS++ (cu excepţia câmpurilor 36-40 şi 42-49) trebuie să fie completate cu câmpul 34. "Sume înaintate" indică suma plătită, şi câmpul 33. Angajamentele fiind egale cu '0'</entry>
    <entry key="35amountsReceived.label">35. Sume primite</entry>
    <entry key="35amountsReceived.placeholder"></entry>
    <entry key="35amountsReceived.help">Câmpul nr.35- Sume primite: Plăţi primite de la beneficiarul de asistenţă în timpul anului de raportare (pentru împrumuturi, numai plăţi de principal, inclusiv plăţi ale arieratelor de principal). NB: NU introduceţi sume negative cu excepţia pierderilor de capital.</entry>
    <entry key="35amountsReceived.help.detail">Câmpul nr. 35- Sume primite: Sumele primite constau în recuperări din granturi bilaterale, amortizare de împrumuturi şi recuperări din granturile  AOD multilaterale subscripţiile de capital. Amortizarea se referă la plăţile de principal obţinute de la ţara ce acordă împrumutul pe perioada anului de raportare , inclusiv plăţi restanţe la principal. Pentru rambursări de împrumuturi ce au fost replanificate în anii anteriori, raportaţi tipul de asistenţă, coduri de scop şi tipuri de finanţe din împrumutul original. În cazul în care acestea nu pot fi identificate, câmpul 13. "tipul de asistenţă" trebuie să fie lăsat liber, câmpul 12. Tipul de finanţe stabilit la 410 şi câmpul 15. "Codul scopului"  stabilit la 99810. Nu folosiţi "tipul de asistenţă" F01- Achitarea datoriilor deoarece aceasta ar distorsiona statisticile legate de" reducerea datoriilor" nete.</entry>
    <entry key="36amountUntied.label">36. Asistenţă necondiţionată</entry>
    <entry key="36amountUntied.placeholder"></entry>
    <entry key="36amountUntied.help">Pe baza unui angajament, doar pentru noi angajamente (suma totală). Achiziţie autorizată în toate ţările OECD şi în mod substanţial în toate ţările în curs de dezvoltare.</entry>
    <entry key="36amountUntied.help.detail">"Câmpul nr. 36- Sume de asistenţă necondiţionată: Pe baza unui angajament, doar pentru noi angajamente (suma totală). Achiziţie autorizată în toate ţările OECD şi în mod substanţial în toate ţările în curs de dezvoltare. Detalii ajutătoare referitoare la tipul de asistenţă ne(condiţionată) găsiţi la Anexa 11 a Ghidului CRS++ disponibil la:
        http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD1-FINAL-ENG.pdf (pages 63 to 68). Consultaţi de asemenea, Anexa 16: Reguli privind asistenţa condiţinată şi recomandări pentru deblocarea asistenţei la: http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (pagina 14)</entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.label">37. Asistenţă parţial necondiţionată</entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.placeholder"></entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.help">Pe baza unui angajament, numai pentru noi angajamente (suma totală). Achiziţie destinată numai donatorului şi în mod sustanţial tuturor ţărilor în curs de dezvoltare.</entry>
    <entry key="37amountPartiallyUntied.help.detail">Câmpul nr. 37- Asistenţă parţial necondiţionată: Asistenţă parţial necondiţionată este definită ca împrumuturi şi granturi condiţionate contractual sau aflate în vigoare, de achiziţii de bunuri sau servicii dintr-un număr limitat de ţări care trebuie să includă în mod subtanţial toate ţările în curs de dezvoltare şi pot include ţara donatoare. Consultaţi  Aneza  16  "Reguli privind asistenţa condiţinată şi recomandări pentru deblocarea asistenţei "http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (pagina 14).</entry>
    <entry key="38amountTied.label">38. Asistenţă condiţionată</entry>
    <entry key="38amountTied.placeholder"></entry>
    <entry key="38amountTied.help">Pe baza unui angajament, numai pentru noi angajamente (suma totală). Achiziţiile care nu sunt incluse în definiţia de asistenţă condiţionată sau necondiţionată</entry>
    <entry key="38amountTied.help.detail">Câmpul nr. 38-  Tranzacţiile sunt considerate ca fiind condiţionate cu excepţia situaţiei în care donatorul are, la momentul oferirii de asistenţă, specificat în mod clar anumite ţări eligibile pentru achiziţii care pot fi incluse ca asistenţă "necondiţionată" sau "necondiţionată parţial".  De asemenea, consultaţi Anexa 16. Reguli privind asistenţa condiţinată şi recomandări pentru deblocarea asistenţei  http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCD-DAC(2013)15-ADD2-FINAL-ENG.pdf (pagina 14). Pentru activităţi pentru care statutul condiţionării asistenţei este raportat, totalul sumei raportate ca fiind condiţionată, necondiţioantă sau necondiţionată parţial, trebuie să fie egală cu suma totală a acestor activităţi.</entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.label">39. Sume IRTC</entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.placeholder"></entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.help">Pentru noi angajamente, dacă reprezintă investiţii (câmpul 26)=1. Raportaţi suma totală</entry>
    <entry key="39amountOfIRTC.help.detail">Câmpul nr.39- Asistenţă Tehnică legată de Investiţii (IRTC): Pentru noi angajamente, dacă reprezintă o investiţie (câmpul 26)=1. Raportaţi suma totală. Cooperarea tehnică legată de investiţii este definită ca finanţarea serviciilor de către o ţară donatoare cu scopul principal de a contribui la design-ul şi sau implementarea unui proiect sau a unui program ce urmăreşte sporirea stocului de capital fizic în ţara beneficiară. Aceste servicii includ servicii de consultanţă, suport tehnic, furnizarea de "know-how" legată de execuţia unui proiect de investiţii, şi contribuţia personalului donatorilor la implementarea proiectului (manageri, tehnicieni, muncitori calificaţi).</entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.label">40.  În cazul unui angajament de tip proiect, raportaţi angajamentele experiţilor</entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.placeholder"></entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.help">Raport opţional, în cazul angajamentului de tip proiect (câmpul 13 =C01)</entry>
    <entry key="40amountOfExpertsCommitments.help.detail">Câmpul nr. 40: În cazul unui angajament de tip proiect, raportaţi angajamentele experţilor: Raportare opţională (suma totală), în cazul unui angajament de tip proiect (câmpul 13= C01). Dacă este posibil, raportaţi suma cheltuită pentru plata experiţilor/consultanţilor donatorului. </entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.label">41. Dacă angajament de tip proiect, raportaţi sumele înaintate pentru experţi</entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.placeholder"></entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.help">Raportare opţională, în cazul angajament de tip proiect  (câmpul 13=C01).</entry>
    <entry key="41amountOfExpertsExtended.help.detail">Câmpul nr. 41- În cazul unui angajament de tip proiect, sumele platite pentru expertiţi, consultanţi din ţara donatoare:</entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.label">42. Volumul  de credit la export din pachetul de finanţare asociată (FA)</entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.placeholder"></entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.help">Doar pentru angajamente (suma totală), dacă FA  (câmpul 27=1). Fosiţi moneda dvs naţională</entry>
    <entry key="42amountOfExportCredit.help.detail">Câmpul nr. 42. Volumul  de credit la export din pachetul de finanţare asociată (FA): Numai pentru angajamente (suma totală), dacă reprezintă FA (câmpul 27=1). Fosiţi moneda dvs naţională.  Volumul angajamentului  (câmpul 33) şi volumul de credit la export (câmpul 42) sunt egale cu fluxul financiar efectuat către ţara beneficiară, adică volumul pachetului finanţării asociate. Folosiţi câmpul descriere (câmpul 19) pentru a oferi informaţii despre alte fonduri incluse în pachet (de exemplu,  împrumuturi bancare private, contribuţii din parte investitorilor privaţi) şi explicaţi cum componentele pachetului sunt formulate.</entry>
</properties>
