<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  ~ Copyright (c) 2013 Development Gateway.
  ~ All rights reserved. This program and the accompanying materials
  ~ are made available under the terms of the GNU Public License v3.0
  ~ which accompanies this distribution, and is available at
  ~ http://www.gnu.org/licenses/gpl.html
  -->

<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
    <entry key="1aDataAsPerDate.label">1a. Date per dată</entry>
    <entry key="1aDataAsPerDate.placeholder"></entry>
    <entry key="1aDataAsPerDate.help">Data la care informaţia a fost colectată sau extrasă din sistemul dvs de management al asistenţei</entry>
    <entry key="1aDataAsPerDate.help.detail">Câmpul nr.1- Date per dată: Întroduceţi anul în care datele au fost raportate ( de exemplu, dacă suntem în anul 2013, introduceţi 2012, deoarece raportaţi activităţi aferente anului 2012). Acest câmp este inclus pentru a ţine evidenţa datelor exacte la care informaţiile au fost extrase din sistemul donatorului de management al asistenţei</entry>
    <entry key="6aLevelOfCertainty.label">6a. Nivelul certitudinii</entry>
    <entry key="6aLevelOfCertainty.placeholder"></entry>
    <entry key="6aLevelOfCertainty.help">Extindeţi pentru a vedea definiţia completă</entry>
    <entry key="6aLevelOfCertainty.help.detail">F1 Date intermediare privind cheltuielile. Datele efective ale anului anterior (în acest caz 2011) dar precedente validării finale a datelor
        F2 Date privind cheltuielile viitoare pentru angajamente existente. Certitudine sporită a planficării datelor, schimbările ar putea apărea datorită desfăşurării activităţii care deviază de la planificarea iniţială.
        F3 Cheltuieli viitoare pentru măsuri concrete în faza pregătitoare. Nivel redus al certitudinii; cheltuieli planificate sunt alocate unor proiecte specifice dar design-ul proiectului şi angajamentele financiare sunt anterioare  finalizării şi aprobării  proiectului.
        F4 Planurile indicative ale cheltuielilor  viitoare (datele pentru măsurări în faza de propunere). Cel mai scăzut nivel al certitudinii; cheltuielile planificate sunt bazate pe  "linii bugetare" pentru o ţară/regiune şi un sector/scop, puţine detalii disponibile.</entry>
</properties>
